\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACKAGES ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}

% --- DOCUMENT SETUP ---
\geometry{top=1.0cm, bottom=1.0cm, left=1.0cm, right=1.0cm}

\pagestyle{empty}

\hypersetup{
    pdftitle={CV Murilo Alves Alborghette},
    pdfauthor={Murilo Alves Alborghette},
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\setcounter{secnumdepth}{0}

\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]

\begin{document}

% --- HEADER ---
\begin{center}
{\LARGE \textbf{Murilo Alves Alborghette}}

Engenheiro de Software iOS Sênior | Swift | SwiftUI | Arquitetura Mobile | Fintech
\end{center}

Campinas, Brasil \\
\href{mailto:murilo.alves@outlook.com}{murilo.alves@outlook.com} \\
\href{https://www.linkedin.com/in/murilo-alves-alborghette-43b37829}{linkedin.com/in/murilo-alves-alborghette-43b37829}

% --- RESUMO ---

\section{Resumo}

Engenheiro de Software iOS Sênior com mais de 10 anos de experiência em desenvolvimento de software e 9+ anos especializado em plataformas iOS. Experiência no desenvolvimento de aplicações mobile escaláveis utilizando Swift, Objective-C, SwiftUI, UIKit e padrões modernos de arquitetura como MVVM e Clean Architecture. Histórico comprovado na entrega de soluções mobile de alto impacto nos setores de fintech, e-commerce e edtech, trabalhando em estreita colaboração com equipes de produto, design e backend. Experiência em modernização de bases de código legadas, melhoria de fluxos de desenvolvimento e mentoria de engenheiros mobile.

% --- EXPERIÊNCIA ---

\section{Experiência}

\subsection*{\textbf{Stone} \hfill Remoto, Brasil}
\textit{Senior iOS Software Engineer / Mobile Tech Lead \hfill Mar 2024 – Presente}

\begin{itemize}

\item Liderança no desenvolvimento mobile da squad de Revitalização de Crédito, entregando novas soluções de crédito que dobraram o número de clientes utilizando produtos de crédito no aplicativo.

\item Mentoria de dois desenvolvedores mobile, coordenando releases e garantindo qualidade de código dentro da equipe.

\item Liderança na migração de fluxos legados de UIKit para SwiftUI, melhorando a escalabilidade da interface e reduzindo a complexidade de manutenção.

\item Implementação de lógica de negócio compartilhada utilizando Kotlin Multiplatform (KMP), permitindo reutilização de código entre Android e iOS.

\item Atuação como Code Owner dos repositórios mobile, revisando e aprovando pull requests e garantindo aderência aos padrões arquiteturais.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{Banco Itaú} \hfill Remoto, Brasil}
\textit{Senior iOS Software Engineer \hfill Nov 2022 – Mar 2024}

\begin{itemize}

\item Entrega de uma nova experiência de extrato no super app do Itaú, reduzindo o tempo de carregamento da tela em 25\% e melhorando a experiência do usuário.

\item Desenvolvimento de novas funcionalidades na seção ``Minhas Finanças'', ajudando usuários a entender melhor seus hábitos de consumo e movimentações financeiras.

\item Colaboração com equipes de produto, design e backend para entregar soluções mobile escaláveis alinhadas aos objetivos do negócio.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{MovilePay (iFood Pago)} \hfill Remoto, Brasil}
\textit{Senior iOS Software Engineer \hfill Fev 2022 – Nov 2022}

\begin{itemize}

\item Contribuição no desenvolvimento de soluções de crédito voltadas para parceiros e estabelecimentos do iFood.

\item Desenvolvimento de funcionalidades escaláveis seguindo a arquitetura Clean Swift (VIP), promovendo módulos mais testáveis e fáceis de manter.

\item Implementação de testes automatizados e pipelines de CI para garantir confiabilidade da aplicação e estabilidade nas releases.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{CI\&T} \hfill Campinas, Brasil}
\textit{Senior iOS Software Engineer \hfill Ago 2017 – Fev 2022}

\begin{itemize}

\item Desenvolvimento de soluções mobile para aplicações de e-commerce, fintech e saúde em diferentes projetos de clientes.

\item Mentoria e treinamento de mais de 10 desenvolvedores em práticas de desenvolvimento iOS, contribuindo para a expansão da capacidade da área mobile da empresa.

\item Colaboração com equipes multidisciplinares em ambientes ágeis para entregar aplicações mobile de alta qualidade.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{Somos Educação} \hfill Bauru, Brasil}
\textit{iOS Developer / Tech Lead \hfill Fev 2016 – Ago 2017}

\begin{itemize}

\item Liderança no desenvolvimento do aplicativo de orquestração de sala de aula Adapta/Plurall utilizado em ambientes de educação digital.

\item Implementação de pipelines de CI/CD utilizando Jenkins e Fastlane para automatizar testes e releases na App Store.

\item Manutenção de uma arquitetura modular do projeto com processos automatizados de build e release.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{MStech} \hfill Bauru, Brasil}
\textit{Front-End Developer / iOS Developer \hfill Dez 2011 – Jan 2016}

\begin{itemize}

\item Desenvolvimento do primeiro aplicativo iOS da empresa (Livrera), uma estante digital para conteúdos educacionais.

\item Gerenciamento de todo o ciclo de vida do aplicativo mobile, desde planejamento de funcionalidades até testes beta e publicação na App Store.

\item Desenvolvimento de jogos educacionais e aplicações interativas utilizando ActionScript, JavaScript e HTML.

\end{itemize}

\subsection*{\textbf{Lecom} \hfill Bauru, Brasil}
\textit{Java Developer \hfill Fev 2010 – Dez 2011}

\begin{itemize}

\item Desenvolvimento de aplicações web utilizando Java, Spring Boot e MySQL.

\item Manutenção dos sistemas de CRM e Sales Force, implementando novas funcionalidades e dando suporte aos módulos existentes.

\end{itemize}

% --- COMPETÊNCIAS ---

\section{Competências}

\begin{itemize}

\item \textbf{Linguagens:} Swift, Objective-C, Kotlin, C\#, Java, JavaScript, Python

\item \textbf{Desenvolvimento iOS:} SwiftUI, UIKit, CoreData, GCD, XCTest, XCUITest, Diretrizes de Publicação da App Store

\item \textbf{Arquitetura:} MVVM, MVVM-C, MVC, VIP (Clean Swift), MVP

\item \textbf{Ferramentas:} Git, Fastlane, GitHub Actions, Jenkins, CocoaPods, Carthage, Swift Package Manager, XcodeGen

\item \textbf{Outros:} Kotlin Multiplatform (KMP), Android, CI/CD, Arquitetura Mobile

\item \textbf{Idiomas:} Português (Nativo), Inglês (Profissional)

\end{itemize}

% --- EDUCAÇÃO ---

\section{Educação}

\subsection*{\textbf{Faculdade G\&P} \hfill Pederneiras, Brasil}
\textit{Bacharelado em Sistemas de Informação \hfill 2011 – 2014}

\end{document}
